黃絲英文班第三期，招生正式開始啦！

我哋黃絲英文班由一班黃絲英文義教導師組成，希望幫到各位手足學好英文。到目前為止已經運作咗兩個學期，至少8個月。各位導師好用心喺 Discord 教書同準備教材畀超過 300 位學生。

如果想報名參加，需要捐款 $612 或以上（例如 $721 或 $831 ）到 612 或其他黃絲機構。如有經濟困難，我哋會酌情處理，減免部份費用。黃絲英文班導師全為義務教師，並非為牟利，黃絲英文班仝人唔會收取任何費用。

學生必須準時出席每星期一小時的小組討論 (常規堂)。有事上唔到堂嘅，請事先同導師請假。潛水者學籍會分配俾其他想學英文嘅手足。

常規堂 - 按學生水平而分成４級：
1) 入門
2) 初級
3) 中級
4) 高級

*私隱：
1) 請大家唔好自爆；
2) 如無人哋嘅批准而爆人私隱，我哋會將肇事者嘅學位留俾其他人 :slight_smile:

報名TG Bot:

黃絲英文班運作完全獨立，與任何其他組織並無關係。

Push

輕力再推多吓

HKFP 獨媒
呢啲算唔算
同埋會唔會有IPA學
每星期一小時可摸以星期日

28歲可以參加嗎

HKFP 好野黎
IPA focus group有教
要睇返你得閒既時間有冇啱你既堂

學野無分年齡

冇寫年齡限制

支持！

推

支持

已加入 多謝！

幫推

你幾時上

想知幾多日內要交收據？

報左禮拜三

實際上堂形式係唔係靠自習多啲
然後唔明就問咁？

本身半工讀嘅人應唔應付到？
唔知前兩期有冇呢啲人

想問清楚再決定
唔想浪費大家時間
呢排仲食緊本English Grammar in use
用App背吓生字咁

推返 唔記得推

相遇唔到了

你星期幾
你分分鐘高班啦

星期日10點
我初班咋

朝早？本身都有諗過星期日夜晚9點
但係多數返pt 趕唔切

係

朝早不了
轉嚟我個班啦

想問如果捐612 係咪要另外問佢拎收據
定係cap fps個畫面都得？

Cap 畫面就得喇

好 唔該

可以睇返之前既post，都有寫到。
每星期一次係互動形式。可能都會有少少功課要做。
半工讀，除非你日日ot做paper，如果唔係應該都冇問題啦。

我推

係邊到上

星期四要番學

明白了 教學短片

online

唔係淨係得短片，有導師同你即場上㗎

過來人幫推真係幾用
佢地題材都幾多同埋導師係有心
不過大前題係你有心學同肯學，唔好覺得一個星期付出一個鐘英文就會進步

Sad
下次

Thanks

可換以講下課程內容同會點教？

抄舊功課：

想知小組討論係做咩架

3日吖唔該

好

練英語會話啦一定係。除非唔係。

想學 但毒撚怕講野

已申請同比左錢了

push

感謝

ching收到通知入班了?

未呀

如果報會唔會可以改下作文
準備考ielts但作文超差唔知點算

push.

大家學完英文之後去英國。

我教返你英文

Actually 我哋真係有 IELTS 寫作班

pushhh

我幼稚園班之前自己買咗啲一年級習作都唔識今次終於報得切名

報左名
想問教主既myradio算唔算黃絲機構

只要有心學 咩程度都有進步嘅空間

幫推！

推～～

啲程度係點樣分？ 可唔可以講下初級大約會係香港嘅幾年級呀？

好似係報名時會，會做個test分班

報咗名呢兩日會捐錢可摸以踢我入ielts寫作班

請問每一期為期幾耐？每堂上係咪一個鐘？

算~~

一堂一小時，每個星期一堂，一期大約3個月

每一期24個禮拜，每堂至少一個鐘，睇吓同學進度點樣，駛唔駛加時噉囉。仲有啲不定時嘅特別班可以任報

寫錯，sorry, 12個禮拜

Ok thanks

想問下期大概幾時？嚟緊呢一兩個月會忙join唔到

名已報錢已捐
phrasal verb非常屎同埋聆聽會話要加強

多謝手足

所有非regular class既班都係入到黎先自由報名

要克服呀，學外語要學得好一定要講

想問下點樣入ielts writing 班？

上面94樓有寫
入到去就自由報名

會唔會可以報名幫手準備教材/幫手教

推🤟🏻🤟🏻

We have a variety of tutors that can interact with you. Don't have to belittle yourself. We are all here to learn

工作關係要番shift 可能間唔中要請假係咪唔報得

想問各級分別大約對應咩程度？因為我自己英文本身又唔係太差，應該生活到，但係又想學好啲英文容易啲搵工。

唔知會唔會嘥咗個位。

學生同導師都屬於唔同嘅程度。其實去交流同2上下唔同嘅focus groups都可以幫到你嘅！
唔潛水就唔會嘥咗個位

想問下regular class個時間會大慨係幾時同幾點？

可以上去個bot睇

pish

🥲學生想join 但好窮

個po有寫經濟困難會酌情處理，你唔試下入tg bot填表先?

已報名，辛苦晒手足

已經上咗２期，好多謝各位導師嘅教導

Admin可唔可以幫手睇下？

可唔可以同朋友同一班？

應該修理好咗，唔該再試過睇吓得唔得? 唔好意思

唔緊要, Upload完, 無任何回覆係咪就ok啦？

請問岩岩考完 IELTS七分 係咪入初班就OK

因為岩岩做完個練習岩得 29題

7分應該唔止初班啦

reading 8 listening 8 writing 6 speaking 6.5

可以入到高班喎(應該

報左初班渣。。。 15-29題

push!

仲係見唔到你幅圖...
唔該你喺 TG 度打 /cancel
然後打 /start 再試過? (直接跳去 /done 唔駛重新填form)

5年前考過ielts 平均6
岩先32/40 分左入中班
有啲擔心中班好難
如果導師發現我好廢
係咪有機會調反我去初班架？

都係唔得會唔會有email, 可以直接send去email?

收據係咪冇任何回覆？
影完張相過去就ok？

奇怪... send 去 yellowsisenglish [at]
Sorry

應該有回覆㗎喎... 我哋 IT狗 check 緊

咦 我仲未有回覆添
係咪要等around 1-2 hour
辛苦你地係用人手check

應該會即刻覆我哋 check 緊咁樣㗎喎... 真係唔係好知點解，我自己啱啱試過都好似OK
你不如都係email去 yellowsisenglish [at] 啦

sent!
如果收到會唔會覆番我地？

當然~

唔該哂你地

點為之中級、高級？大約係咩程度？

唔緊要，Send咗啦，唔該曬！

Lm

Q: Telegram 收據相 send 唔到？
A: send 相之後個 bot 係應該會覆你嘅。如果個 bot 冇反應嘅話請 email 去 yellowsisenglish [at]

分班:
Telegram報名時，會要求做個test分班
常規班：一堂一小時，每個星期一堂，一期大約3個月 (12堂)，以日常生活為題材練習講嘢、對話

另外有限量 IELTS 寫作、Reading 班
文法、發音、文學等等班入到嚟之後自由報名

你當我哋第3期3個月，再加兩個禮拜休息，咁嘅話第4期大約七月中、八月開波

又可以食女了

自己行第一步先啦
tg入面個google form咪有test俾你做 寫點分班

我都係乜都唔知 見個tg係報名bot就㩒入去睇吓 入面咪有哂詳情囉

學英文啦喂

加油！

點樣分班已經答過幾次架喇，入tg bot報名時會有test俾大家做，根據得分黎分班。
對照幾年級呢樣野其實好傻，第一、黃絲英文班係著重訓練大家既口語能力，即係香港填鴨式教育唔著重既野。第二、唔通讀中學就一定唔會有大學既英文程度? 又唔係啦。咁樣既話，分初中高班要對照幾年級好傻
內容大綱都有講過，係日常生活既對話。
要錢? 係r你捐款俾黃圈。寫到明叫大家捐去612，義務教師一個仙都收唔到。
attendance係正常要求啦? 認真問，有咩班係唔會要求attendances

冇反應就send 落去yellowsisenglish @ gmail

大家交收據時記得㩒"done"

Sent

想問下你收到回覆未。個bot冇覆既話就send email落yellowsisenglish @ gmail

可以打 /done 或者禁呢到

提一提大家，tg bot唔可以完全100%不需人手操作，希望大家用假email/唔好寫自己真名

得28分
但得中級時間啱

輕輕一推

Bot回覆左後大概再要等佢耐先知係咪得？

聽講要人手check，呢一兩個星期內應該就會tg/email你回覆

推推佢先

想問一下每星期一小時的小組討論係係邊到進行呢？因為我平時都要返工，驚收左工去唔切

全online, 根據你做test既成績分班, 再自己揀有空位既班上堂, 即係你只要敢講的話, 搭住巴士都可以講住英文上堂

初級爆晒

想知教學地點

做咗test係intermediate
但speaking好弱 連普通oral都唔掂
上堂係小組discussion？ 好驚跟唔到

online架

係咪見到 個bot 有回應就得架啦

同問

係英國報類似社區中心果啲外國人讀英文唔洗錢

又唔係叫你俾錢d義教導師 叫你俾錢d黃色團體姐

有冇興趣分享多啲詳情畀外國手足？

請問係咪等bot 覆就ok? 填左表禁左Done 之後個bot 無覆

要等大概幾耐bot冇反應 先要send email?

/done呀 唔係done

有冇 /done ??

前幾日send完收到 verify reply, 但仲未有人聯絡

係 /done 啊

頭先見到好似仲有一班

交完收據就可以等tg/email。因為要人手搞，俾少少時間

我都係上網搵，係有好多免費配套比新來英國嘅外國人，應該係歐洲地方都應該會有呢種服務。

原來intermediate都係初班
再等第四期

早到早享受。報到就報啦。

好快滿晒

請問幾時deadline

其實上面咪講咗唔係啲老師收錢囉
係希望你捐俾黃色機構吖嘛

點解一件咁正面嘅事都有人每個comment都負皮 有冇咁得閒呀？
如果有嘅麻煩你去寫信旁聽乜都好 做實事

我都留意到，真係好無聊

唔洗理呢啲人，真係要好無聊先會做

已經full左

黃既話，i don't see why not
利申: 個人意見

係你未覆收據定英文班未覆你?

一定係五毛

因為要人手搞，應該呢一兩個星期內覆

收到通知啦
各位同學要加油上堂呀

full咗

唔該請留意

3月19號前交左表既巴絲，應該已經收到我地既tg 通知。
3月20號或之後交既，麻煩等等。比d時間我地處理

*如果冇嘅話，唔該check check email

**都仲係冇嘅，唔該send email去 yellowsisenglish@gmail.com，包括以下資料：

1) TG User Name (非 display name 顯示名)
數字符號/中文 開頭一定唔啱
如:
@YSE_1999 ✅
@1999_YSE ❎
@黃絲壹玖玖玖❎

2) 捐款收據圖 (就咁cap圖/影相就得)
______________________________________________________________
Q: Telegram 收據相 send 唔到？
A: send 相之後個 bot 係應該會覆你嘅。如果個 bot 冇反應嘅話請 email 去 yellowsisenglish [at]

分班:
Telegram報名時，會要求做個test分班
常規班：一堂一小時，每個星期一堂，一期大約3個月 (12堂)，以日常生活為題材練習講嘢、對話

另外有限量 IELTS 寫作、Reading 班
文法、發音、文學等等班入到嚟之後自由報名

pish完再push

push完繼續push

話咁快15頁。再推

Pish pish

Pish ar pish

之前報過名 email問過無回覆嘅, 以為收咗皮

岩岩過左數俾埋tg bot
希望收到

Push push push

Push push

溫馨提示：報左名嘅巴絲記得盡快捐款
如果交表三日內，我哋冇收到你嘅捐款，會被當為放棄報名架喇

推推推

留名

前面有人答左，報名時做分班試

咁得閒回帶，不如學好d英文入黎義教啦。
你入到黎咪知點分班囉

更新一下：多謝大家熱烈支持

tui

滿曬仲有冇位

滿曬嘅話下期係幾時

如果你填晒form, send左捐款收據, tg bot有覆你既, 請等等, 人手整理需要dd時間

滿曬

個bot 冇覆

更新：所有班滿額

交左表嘅巴絲要喺交表嘅三日內交捐款收據
例：3月20號交表的話，最遲3月22號捐款
否則我哋會將預留咗嘅學位放番出黎開放報名，到時會再公布
報唔切名嘅巴絲請3月25號留意第二輪收生嘅最新消息

Bot 冇覆嘅話send email 吖唔該, sorry

Sent
唔該

三日後，可能有學位放番出黎開放報名
留意我哋公布

pish
快d交捐款收據呀，唔係冇左個位唔好喊呀

26分係咪好廢

唔廢呀!!! 即係你已經有咗一定既基礎, 有進步既空間

報唔切 等第2輪

想問大概幾時開始上堂？想夾下時間報其他野

我想問下你地仲需唔需要額外嘅導師幫手？我人在外國但都想為黃圈做啲野 可以send resume同writing sample比你地 我係外國讀左差唔多9年書 因為唔群大陸人嘅關係所以啲朋友都係本地人 依家讀緊master’s final year同ta緊50 個學生 我主力係教寫作

推 (不推文回覆)

我都係潛下水先

做完得 15 分，岩岩初階達標會唔會跟唔上

Ielts overall 得 5

Start完冇form

驚閪咩
就係唔叻先要上堂

lm 第一次見到個post
收工研究下先

個bot無料到既？

唔好意思, 因為有少少技術故障, 巴打不如今晚再試試。

想報名定係交捐款證明？

希望大家明白我地名額係有限
各位巴絲報名時，麻煩諗清楚係咪真係可以上堂先報
一黎減輕admins既工作
二黎令有需要既手足可以報到名

聽日再試，所有班暫時滿額

點做導師

想問邊度上堂？

第一頁有講 Discord

再推

繼續推

我得幾分